逾百解放軍清浸大外路障 時事評論員：測試反應 下次出兵清場

【抗暴之戰●浸大】逾百解放軍清浸大外路障 評論：測試反應 下次出兵清場

反送中運動持續，多間大學變成抗警的戰地，學生在校外設置路障防範警方闖校園。今日多各均有人發起清理路障行動，其中浸大對開的聯福道，下午4時許，有約100名解放軍駐港部隊人員列隊分批步出九龍塘軍營，大部份解放軍身穿軍綠色衫，其餘人則穿上印有「特战八连」字樣的橙色背心。

現場所見，解放軍未有帶上任何裝備，只手持膠桶及掃帚，徒手將路上的鐵欄、磚頭及膠圍欄等清除，再放入路邊一個環保斗內。同場亦有消防員及防暴警在場，有軍人用相機拍下現場情況。其間一名貌似軍官的軍人表示「我是解放軍」，向記者稱「都是自發的」，並指目標是香港安全穩定。約45分鐘後，聯福道的路障大致清理完成，解放軍駐港部隊人員列隊集合，再步操回軍營。大批記者跟隨至軍營外，有駐守大閘的軍人要求記者離開。

熟悉中國國情的時事評論員林和立表示，這次解放軍出營清除路障，沒有帶同裝備，也只是身穿背心，營造溫和的形象，要收買人心，但是背後的警示作用十分驚人，「試一試港人反應，如果沒有人反對，甚至反應正面的話，可能會用上解放軍或是廣東警察，警示是很驚人。」他又指，駐港解放軍不可能自發出營，因為他們是高度服從的部隊，需要上頭指示才可以執行這類型的任務。

林和立估計，今次除了要測試香港人的反應之外，配合近日四中全會針對香港問題的訊息，以及中共總書記習近平的「止暴制亂」講話，也有恫嚇港人的目的，表示如果香港再亂下去，解放軍有可能不只是出來清除路障，「雖然今次以一個很平和的形象出現，但也是嚇一嚇港人，再搞落去，會考慮出解放軍。」他認為，目前已經踏入「攬炒」第一步，中央會一直強硬下去，如果輿論不表現出反對解放軍執行任務的聲音的話，他們的確下次有可能會升級，協助香港對示威者清場。

對於清算警察的可能，林和立就指不太可能，反而估計是在中央港澳工作協調小組任副組長的公安部長趙克志，不滿香港警察未能平息亂局，出動解放軍來提升香港警察執行任務時的質素，確保能「止暴制亂」。

去年山竹襲港後，駐港解放軍在郊野公園清理「山竹」風災後的塌樹，資深大律師梁家傑就曾撰文質疑解放軍違反《駐軍法》，今年駐港解放軍再次依樣畫葫蘆出動，令人再生疑竇。

根據中國《駐軍法》，駐港解放軍的職責包括「防備和抵抗侵略，保衞香港特別行政區的安全」、「擔負防衞事務」、「管理軍事設施」及「承辦有關的涉外軍事事宜」，第九條也列明，「香港駐軍不干預香港特別行政區的地方事務」

至於駐港解放軍能否「自發」出營「做義工救災」？據《駐軍法》，只有香港進入「戰爭狀態」或因香港發生「不能控制的危及國家統一」動亂而進入的緊急狀態，香港駐軍方可執行職責。《駐軍法》第十四條列明，如果香港需要駐港解放軍協助維持社會治安和救助災害，香港特區政府需先請求經中央政府批准後，駐軍方可據中央軍事委員會命令出營執行任務，完成全任務後，要立即返回駐地。

《基本法》第14條列明，特區政府在必要時可向中央人民政府請求駐軍協助維持社會治安和協助救災；第18條亦列明，全國人大常委會決定宣布戰爭狀態，或因香港發生香港政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港進入緊急狀態，中央人民政府可發布命令將有關全國性法律在香港實施，即解放軍可根據中央決定在香港實施的全國性法律下履行職責。

至於今次是否港府要求駐軍協助清理路障，《蘋果》正向保安局及解放軍駐港部隊查詢，但至今均未獲回覆。

19話會清算黑警
重推出政改
太天真啊

佢真係on9

美未排除如解放軍鎮壓港示威或介入

2019/11/16 06:52

美國國務卿蓬佩奧在一個演說中，被問到如北京動用解放軍鎮壓香港示威，美國會否介入時，他指不能排除給總統的選項。

收到風可能出老解？

pish

林和立又配合支共嚇鬼

解放軍又點 ? 開真槍鎮壓 ? 咪開囉
用解放軍射摧淚彈海綿彈 ?相信技術唔會好得過黑警 , 睇過點

香港人，請投香港人一票！

覺得唔會
下一步老解做保護民眾角色
拉人打示威者都係港警
總之老解做好人警做仆街

去到咁上下，兩者撈埋嚟用
跟住統一系統

係就快啦

出囉屌你老母

劇本

唔出奇

出左老解，正式全面戰爭

下次自願為黨鐵修理被破壞設施？

同意 大家諗定對策

垃圾評論員
根本冇分析能力

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

［公投］終於出老解，連登巴絲會唔會返屋企訓？

想嚇停勇武 , 等24號區選正常舉行 , 扮到香港已經無事咁

其實香港人真正嘅目標應該係令區選舉行唔到 , 咁運動先有辦法延續到農曆新年

Push
[Twitter戰線]Twitter五毛開始幫PLA洗地

明顯係配合泛民嚇市民出少句聲 , 目的只係為選舉

已經攬炒
返屋企
聽日返工返學

我覺得靠嚇, 同之前邊境軍演一樣

香港警察被取代的一刻來了 monpo sir 你心情如何？

解放軍應不會開槍鎮壓
反而收買人心呢招高

推

所以我都好撚嬲自己 係咪慣咗同麻目咗？
我今日見到呢班老解反而無一種覺得「搞撚錯呀」既感覺

出一次就一定會有第二次

估漸漸溶入香港事務
分擔黑警工作

佢地眼中市民=藍屍

已經發生緊啦 大把狗係老解扮

駐港部隊人員何時需要或不需要穿着軍服，根據的政策或準則是甚麼，屬駐港部隊對所屬人員的管理行為，是防務事宜。駐港部隊一直遵照軍隊的內部條令，根據其職務和活動需要，決定人員的裝束。據我們了解，軍隊的內部條令對軍人穿着軍服外出提供了明確規定和依據。事實上，駐港部隊人員以往在軍營範圍以外進行公益活動，以及參加社會各界組織的重大節日、重要慶典或其他社會活動時，均經常穿着軍服。軍服是軍人身分的象徵，駐港部隊人員穿着軍服出席公眾場合，不僅可增強榮譽感和使命感，亦能令市民更加認識駐港部隊。他們的合法行為和公益服務，應獲得我們尊重和支持。

咁即係佢地而家代表緊解放軍出動, 要推俾美國睇!!!!!!!!!

之後清算哂所有警察，解除所有香港人武裝

同澳門回歸前個劇本差唔多

下次唔扮9

Pushhh

點解無人打佢地

係出就快啦
好撚悶呀

下次就開裝曱車同槍出嚟屠城

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

四個字 違法行為

一定係
所以國際上一定要煲到有咁大得咁大

借位宣傳

［突發］港共政權大打親民牌 凝聚社會各界 將矛頭指向示威者

如果解放軍清場
黑警有咩做？

你明唔明咩叫曲線

推！！快d

搞場「反對出動老解大遊行」有冇得諗

出左老解就be water

叫 解放軍死全家 習近平死全家 高舉美國旗（解放軍做嘢同唔做嘢都死，真正攬炒）

平時 叫黑警死全家 就大聲 ,解放軍就怕 on9
黑警殺人你唔怕，解放軍殺人你就怕

唔好唔記得佢地裝狗皮殺手足

冇錯日本皇軍夠殺好多人
咁你會唔會對住皇軍叫死全家
梗係唔會咁唔BE WATER LA

對住黑警你又叫 一樣有槍合法殺人

黑警係我哋請嘅
佢係香港公務員啦
老解唔係公務員啦
唔聽你支笛㗎

黑警幾時聽過你支笛，好好笑，一樣係習近平既狗

放火燒鋪燒到上樓上就唔激進
屌幾句解放軍就驚隨時射底你咁

我地要既係解放軍叛變！

黑警都未變，解放軍變條毛，仲有唔好唔記得佢地裝狗皮殺手足

等睇解放軍自發鎮壓暴徒

一定會啦，如果唔係都唔洗出黎，真係執磚咩

低質手段 震懾唔到敵人反而會乸屎上身

唔係震懾，係要解放軍同習近平都係過街老鼠，黑警嘅一樣咁臭

出咪出囉，話明攬炒係我地可接受方案。咁點解要驚？

19叫出老解清路障
又係想膳老共一鑊？

你大我呀？

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

軍隊入面從來只有命令一詞，不存在自發的選項

係測試都係測試美國反應
香港人反應有撚人理

Push

一早知係試水溫

睇下文宣有無得講多d
講明係香港都有部門處理到
但就唔做 反而出解軍

以攬炒呢講，其實真係歡迎，最好佢地帶武器出黎，同香港市民打鑊更理想

好矛盾，其實係想佢出嚟鎮壓，呢個應該係我哋原本嘅諗法。#焦土 #攬炒

而家連登有多人話要歡迎佢哋，有啲人話唔應該歡迎佢哋

下次洗場就係攬炒嘅開始

19係19

從來軍隊是對外殺敵
警察是對內維持治安
出動軍隊去執行警察工作
代表這個政權視人民為外歒去對付

Pish

老習支持林奠 但解放軍自己彈出又彈入

同林鄭出緊急條例 但唔係緊急法一樣
又想呃香港人

「叫」
討論完畢 你諗清楚你講緊咩

出坦克?

快

至於今次是否港府要求駐軍協助清理路障，《蘋果》正向保安局及解放軍駐港部隊查詢，但至今均未獲回覆。
-------------------
上次山竹放過老解,今次無得俾老解側側博唔多覺又行出軍營呀.
記者們,議員們,唔好放過老解呀,逼林鄭,係咪request左佢地先出黎?
即係正式出左老解?
上次行山執樹枝,今次出街執石仔,下次上門執屍體.

佢係叫777動用基本法14條請中共黨中央出佔港共軍出營

但 今日你睇到特區政府話冇請過
加上共軍話自發嘅

啫係中共擺明唔理一國兩制 帶頭破壞法治
(不過佢之前都破壞左基本法寫明嘅雙普選)
一直都係度試緊港人個底線 一掂到條線就諗方法推底你條底線

大家都係9 up

之前老解係深圳定廣州大規模Show兵力。Show左咁耐都係得啲執石仔。幾時拎槍出黎。等緊番屋企訓覺。快啲出啦。

大家咪再玩膠、講摺被，今日解放軍可以出營執磚，如果你唔反抗，聽日可以巡邏，後日可以殺人，出左解放軍就係出左，一定要煲爆呢粒核彈級國際文宣。

對外要上Twitter Reddit 宣布中共已出老解，叫美國取消香港關係法及獨立關稅，對內要同班狗講事實擺在眼前，佢地即將被老解取代，然後清算

班港豬見有人幫到佢返工，連世界公認既殺人軍團都可以拜

老解取代黑警未

係就快啦 口講講 大隻講

成日講黑警會俾人清所以先咁癲既人都好岸鳩
無諗過人地係唔洗清先咁

但今日冇手足出嚟扔老解汽油彈

push

冇人care咁

議員出聲味?

所以要人啊
幫推行動post
急啊
[行動POST]1117香港人出嚟展示真正民意

呢個真

屌你老母 快d出

下次自願為黑警執法

溫水煮蛙
下次就猛火煮

慣左黑警果種亂來
唔好話老解

皇軍打到來都仲冇咁痴線

係人都知係試緊水溫... 但好多人仲係唔知咩事

做show
反感

其實寧願佢出
依家厄緊國際社會
事實上係贈警犬已經做緊老解既工作
被自殺，開真槍，濫暴濫暴

快d出老解

真係出兵清場咪返去訓教囉

Btw 依家自願出軍
唔知得到習大批准未

RB一定一定一定唔可以SET，因為如果老解再出，林奠會好難做！因為第一次當無通知你，如果再出，林奠會解釋唔到。所以如果最後老解唔出的話，老解同雜種會好無面！
我地唔可以俾領導人難做的！一定唔可以再去果到SET RB!!!!!大家説對不對！？

這是響應大大止爆治亂的序幕

林鄭仲未幫老解兜既

放權俾黑警，黑警on9以為自己大哂做盡仆街野，老解出黎保護人民，黑警老解對打，老解贏奪民心，英雄式全面接管香港，完

亮劍! 攬炒。

靜撚到我唔覺得有咩人反對老解出營

再出黎可以試下解放軍戰力

摺被殺依家又出黎

開槍梗係叫警甴開
警甴都好落意開

呢個大可能d
中共理想劇本係黑警正式成為condom
老解獲得民眾支持取代港警

人地預測政府將會做啲咩
19何德可能叫得郁人

麻煩大家認真看待今次出老解事件，唔好淨係恥笑。老解係任何時候，冇經香港政府要求，係絕對唔可以「自發」行出軍營做嘢。今次自發清潔，下次就自發鎮壓。而家香港其實半隻腳踏入六四 2.0， 唔該同我認真打twitter戰線
#China is now sending their “little green men” to HK

出老解一方面試水溫
一方面真清路障同嚇黑衫
最重要係屌打黑警，唔好以為有槍就唔駛做condom
大陸覺得破壞基本法都值

出囉 屌你
唔出正仆街

真

曱近平

香港一早係外國黎架啦，睇下國務院之前出過D咩咪知囉，香港只係俾中共殖民之嘛

好明顯今日出黎清路障啲市民有人引領

有第一次一定有第二次

無線新聞有條片 港大果邊又係 藍帽男人
之後到下午 九龍塘又見到佢
之後解放軍就出黎

Facebook: Kevin Hui

中文名:許家偉

中學:香港中文大學校友會聯會陳震夏中學

大專:HKCC

事源就係女朋友係facebook無啦啦有個三唔識七既人inobx佢

仲要問一唔一齊出去,真係唔知咩心態

係facebook PO下新聞扮同路人

實際上就係想借呢件事黎食女

絲打真係要小心

狗公ig:

條撚樣仲要好似有女朋友?
做佢女朋友真係慘

絲打們認住呢條撚樣,踢波既 小心佢

垃圾狗公咁撚鍾意消費呢場運動?

返去玩玩具啦屌你老母

絲打們要小心,好撚多呢種垃圾狗公借機搵食

特別係呢條死狗公 許家偉!!

當左香港係澳門

解放軍出動既背後訊息是指
順我者生 逆我者亡

這是一個沒有民意授權
用高壓統治的政權

On9
一出兵 香港呢隻生蛋鷄即死

冇辦法去用民意授權既政府，只有用高壓去制止人民去顯示政權既不合法性

大陸人嘅惡習就係不停試人底線，所以一定有代價

呢次話自發清理路障

下次話自發清理香港人

再下一次話自發...............

今晚PolyU

唔係啦
同上次集結喺深圳作勢要出嗰時一樣
都係臨要出嘅氣氛時先講

要求英國立即宣佈中美聯合坪明無效

蔡英文1000萬票當選

文宣

邊個二流評論員

射撚到你你咪撚喊

WW3

又唔係金鐘
D老解有乜場可以清？

佢哋唔記得咗呢場係water revolution

學民間記者會手足所講
咪返屋企瞓覺囉
唔通老解會係香港街頭守一世咩

屌 我話我係時事評論員都得啦
我話解放軍今次黎觀察同學既起身時間
下次就返時間一齊去大學hall 摺被阿

【推上國際！香港人大禍臨頭！】解放軍叱喝示威者︰不要動 並持槍上膛

之前就扮差佬
而家就冇gear大搖大擺行出黎
下次就正式沖出黎鎮壓

係就快

等睇褶被大軍出場

老解出黎 咪當係黑警咁應付
比班大陸仔睇下
佢地自己係幾咁冇用

其實至少代表左一樣野
香港係「真係」入左緊急狀態
而啲國際公司仲夠膽留係香港係搵命搏
淋病一堆歪理扮唔係緊急法嘅做法已經露晒底
當你解放軍都行晒出黎處理一啲香港社會問題嘅時候已經無得再呃
等屠城就梗架啦